%\RequirePackage[pyluatex]{ResolSysteme} % Pour les systemes et les matrices
%\let\C\undefined
%\let\circledS\undefined
%\usepackage[taupe,suite]{tdsfrmath}
\RequirePackage{cancel}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les ensembles et ensembles de nombres %%%
\newcommand{\ensemblenombre}[1]{\mathbb{#1}}
\providecommand{\U}{}
\renewcommand{\U}{{\ensemblenombre{U}}}
\AtBeginDocument{
\def\ll{\llbracket}
\def\rr{\rrbracket}
}
% Ensemble des ... tels que ...
\newcommand{\enstq}[2]{\left\{#1\mathrel{}\middle|\mathrel{}#2\right\}}
% Valeur absolue
\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
% Ensemble des parties
\AtBeginDocument{\def\Pcal{\mathcal{P}}
\def\partie{\Pcal}}
% Restriction d'une fonction à un ensemble
\newcommand{\restreinta}{\mathclose{}|\mathopen{}}
% Pour la logique : non et et ou
\newcommand{\et}{\ensuremath{\text{ et }}}
\newcommand{\ou}{\ensuremath{\text{ ou }}}
\newcommand{\non}{\ensuremath{\text{non }}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les complexes et la géométrie %%%
% Conjugué d'un complexe
\newcommand{\conj}[1]{\overline{#1}}
% Module
\newcommand{\module}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}
% Norme
%\newcommand{\norme}[1]{\left\lVert#1\right\lVert}
% Belle flêche
\renewcommand{\vec}{\overrightarrow}
\tikzstyle{vec}=[->,>=stealth']
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'analyse %%%
% Pour l'exponentielle
%\DeclareMathOperator{\e}{e}
% infini rapide
\def\8{\infty}
% exponentielle
% d de l'integrale
\newcommand{\dd}{\mathop{}\mathopen{}\mathrm{d}}
%% Fonctions hyperbolique
%\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
%\DeclareMathOperator{\sh}{sh}
%\let\oldth\th
%\let\th\undefined
%\DeclareMathOperator{\th}{th}
% Limite en plus symple
\newcommand{\mylim}[3][x]{\lim\limits_{#1 \to #2} #3}
% Petit o et grand O
\newcommand{\petito}[2][]{\operatorname{o}_{#1}\,\mathopen{}\left(#2\right)}
\newcommand{\grandO}[2][]{\operatorname{O}_{#1}\,\mathopen{}\left(#1\right)}
% Equivalent
\newcommand{\eq}[1]{\underset{#1}{\sim}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'algèbre %%%
% degré polynôme
\AtBeginDocument{
\def\deg{\mathrm{deg}}}
\newcommand{\transpose}[1]{\,^t#1}
\newcommand{\transp}[1]{#1^\mathsf{T}}
\DeclareMathOperator{\trace}{Tr}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'algèbre linéaire %%%
% Espace vectoriel engendré
\AtBeginDocument{\def\Vect{\mathrm{Vect}}}
% Noyau
\AtBeginDocument{\def\Ker{\mathrm{Ker}}}
% Image
\AtBeginDocument{\def\Image{\mathrm{Im}\,}}
% Application identité
\AtBeginDocument{\def\id{\mathrm{id}}}
% Dimension
\AtBeginDocument{\def\dim{\mathrm{dim}}}
% Rang
\AtBeginDocument{\def\rg{\mathrm{rg}}}
% Spectre
\AtBeginDocument{\def\Sp{\mathrm{Sp}}}
% Matrice associée
\AtBeginDocument{\def\Mat{\mathrm{Mat}}}
% fonction matrice\newcommand{\matrice}[1]{\left(~\begin{matrix}#1\end{matrix}~\right)}% fonction determinant\newcommand{\determinant}[1]{\left|~\begin{matrix}#1\end{matrix}~\right|}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les probabilités %%%
% Cardinal
\AtBeginDocument{\def\card{\mathrm{card}}}
\AtBeginDocument{\def\Card{\card}}
% Espérance
\AtBeginDocument{\def\esperance{\mathbb{E}}}
% Probabilité 
\newcommand{\PP}{{\mathbb{P}}}
% Probabilité de transition
\newcommand{\pp}{{\mathrm{p}}} 
% Indicatrice
\newcommand{\1}{{\mathds{1}}}
% Variance
\AtBeginDocument{\def\Var{\mathbb{V}\mathrm{ar}}}
% Covariance
\AtBeginDocument{\def\Cov{\mathrm{Cov}}}
% Loi exponentielle
\AtBeginDocument{\def\Exp{\mathrm{Exp}}}
% Loi uniforme
\AtBeginDocument{\def\UU{\mathcal{U}}}
% Loi de poisson
\AtBeginDocument{\def\Poi{\mathrm{Poi}}}
% Symbole suit (la loi)
\AtBeginDocument{\def\suit{\hookrightarrow}}
% Convergence en XX
\newcommand{\convergeen}[2][]{\ext@arrow 0359\rightarrowfill@{#1}{#2}}
% Indépendance
\AtBeginDocument{\def\indep{\perp \!\!\! \perp}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Lettres en cursive %%%
\AtBeginDocument{
\def\AA{\mathcal{A}}
\def\BB{\mathcal{B}}
\def\CC{\mathcal{C}}
\def\DD{\mathcal{D}}
\def\EE{\mathcal{E}}
\def\FF{\mathcal{F}}
\def\GG{\mathcal{G}}
\def\LL{\mathcal{L}}
\def\MM{\mathfrak{M}}
\def\NN{\mathcal{N}}
\def\RR{\mathcal{R}}
\def\SS{\mathcal{S}}
\def\OO{\mathcal{O}}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%
%%% Autres %%%
% ?
\def\obs{\mathrm{obs}}  
%% " et "
\AtBeginDocument{\def\qeq{\quad \text{et} \quad}}
%% symboles inegalites
\AtBeginDocument{\def\ds{\displaystyle}}
%% 
\AtBeginDocument{\def\from{\leftarrow}
\def\vmark{ \textcolor{green}{\checkmark}}
\def\rmark{ \textcolor{red}{\ding{55}}}}
%% Par coeur
\AtBeginDocument{\def \parcoeur{$\heartsuit$}}
%% dimension, rang
%\def\dim{\mathrm{dim}}
%\def\rg{\mathrm{rg}}
%%% Pour les équivalent
\DeclareMathOperator*{\equi}{\sim}
\AtBeginDocument{\def\1{\mathbb{1}}}
%%% Applications complète #1 : #2 -> #3, #4 |-> #5
\newcommand{\appli}[5]{\ensuremath{\begin{array}[t]{l|rcl}#1 : & #2 &\longrightarrow & #3\\&#4&\donne&#5\end{array}}}

